{
    "question": "dengan cara yg sama ,rumuskan konversi skala suhu yang lain misalnya dari celcius ke reamur ,dari farenhit ke kelvin.maksudnya apa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Celcius ke Fahrenheit   =  (9/5 x celcius) + 32\n   \n  Celcius ke Reamur       =  4/5 x celcius\n   \n  Fahrenheit ke Celsius   =  5/9 x (fahrenheit - 32)\n   \n  Fahrenheit ke Reamur    =  4/9 x (fahrenheit - 32)\n   \n  Reamur ke Fahrenheit    =  (9/4 x reamur) + 32\n   \n  Reamur ke Celsius       =  5/4 x reamur</span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "contoh:\n  derajat C ke derajat F:\n  yang mau di cari perbandingan nasional nya taruh di atas.\n    9/5xderajat C( yang di ketahui) + 32(dari 0 agar bsa ke 32 harus di tambah).\n   maaf klo jawabannya kurang jelas",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "14-derajat-fahrenheit-derajat-reamur-176",
            "question": "14 derajat fahrenheit = ...derajat reamur",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/9 x (14-32 ) = 5/9 x -18 = - 10 R <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "14 fahrenheit = -8 reamur:)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-kawat-lurus-dan-kawat-berbentuk-kumparan-yang-dialiri-ar-775",
            "question": "terdapat kawat lurus dan kawat berbentuk kumparan yang dialiri arus sama besar . kawat manakah yang menghasilkan medan magnet lebih besar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kawat yang menghasilkan medan magnet lebih besar adalah kawat kumparan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sebatang-baja-pada-suhu-20-derajat-celcius-adalah-20cm-k-551",
            "question": "panjang sebatang baja pada suhu 20 derajat celcius adalah 20cm. koefisien muai panjang baja 0,000011/derajat celcius . hitunglah panjang baja trsebut pada suhu 70 derajat celcius!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lo=20cm<br>cx=0,000011/C<br>=20+20(0,000011\u00d750)<br>=20,022cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pesawat-ideal-mmiliki-usaha-masukan-terhadap-usaha-keluar-390",
            "question": "Pesawat\u00a0 ideal mmiliki usaha masukan ..... terhadap usaha keluaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pesawat\u00a0 ideal mmiliki usaha masukan sama besarnya / sama dengan terhadap usaha keluaran<br></span>\n            \n             \n            \n                    \n                \n                    \n                 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-air-diisikan-penuh-dalam-sebuah-botol-kemudian-di-tutup-ra-709",
            "question": "Ketika air diisikan penuh dalam sebuah botol kemudian di tutup rapat dan air diperbolehkan untuk membeku,botol akan pecah kerena......    A.air memuai pada pembekuan\r\nB. botol menyusut pada titik beku\r\nC. suhu di luar botol lebih kecil daripada suhu di dalam botol\r\nD. suhu di luar botol lebih besar daripada suhu di dalam botol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B. botol menyusut pada titik beku. semua benda kalau kena suhu rendah (dingin) akan menyusut, kalo kena panas (suhu tinggi) akan memuai (mamanjang)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya yang\u00a0<br><span>C. suhu di luar botol lebih kecil daripada suhu di dalam botol</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-metode-pemisahan-yang-sesuai-untuk-memisahkan-zat-zat-pe-688",
            "question": "Jelaskan metode pemisahan yang sesuai untuk memisahkan zat-zat penyusun susu strawberi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Susu cair merupakan campuran yang terdiri dari air, lemak dan protein yang dapat dipisahkan dengan teknik sentrifugasi sehingga didapatkan air dan susu krim atau skim.<br>karena\u00a0</span><span>Sentrifugasi merupakan pemisahan padatan dari suatu suspensi dalam jumlah kecil dengan cara pemusingan yang sangat cepat. Pemisahan ini di dasarkan atas gaya sentrifugal yang terjadi dan gaya gravitasi.<br><br><br>Semoga membantu :) D \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 By : Crow Art.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rizki-dan-rizal-sedang-mendorong-sebuah-lemari-untuk-berpindah-s-569",
            "question": "rizki dan rizal sedang mendorong sebuah lemari. untuk berpindah sejauh 2 m diperlukan usaha sebesar 1 kJ. jika rizal memberikan gaya 150 N, berapakah gaya yg harus diberikan rizki?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket = W= 1Kj=1000j<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 F1=150N (rizal)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 s=2m<br>dit = F2 (riski)....?<br>jawab= W=(F1+F2).s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  1000=(150+F2).2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1000/2=150+F2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 500 =150+F2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 F2 = 500-150<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 F2= 350N<br>\u00a0MAKA GAYA YANG DI KELUARKAN RISKI SEBESAR 350N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hambatan-resistor-sebesar-2k2-tunjukkan-urutan-gelang-warnanya-730",
            "question": "Hambatan resistor sebesar 2K2 tunjukkan urutan gelang warnanya! \u00a0 tolong kasih caranya ya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2K2= 2002<br>2= MERAH<br>0= HITAM<br>0=HITAM<br>2=MERAH",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-pengertian-suhu-2-bagaimana-prinsip-kerja-termomete-971",
            "question": "1. Jelaskan pengertian suhu!    2. Bagaimana prinsip kerja termometer zat cair, termometer bimetal, dan\r\ntermometer kristal cair?\r\n3. Buaya sering mengangakan mulutnya dalam waktu yang lama. Mengapa hal itu\r\ndilakukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Suhu adalah derajat atau tingkatan ukuran dingin atau panas pada suatu benda. Prinsip kerja termometer zat cair bekerja dengan mengukur pemuaian dari zat cair di dalam termometer. \u00a0Prinsip kerja termometer bimetal dengan memanfaatkan perbedaan kemampuan muai dari dua logam (bimetal) yang koefisien muainya berbeda. Prinsip kerja termometer kristal cair bekerja dengan melihat rekasi kimia pada kristal cair yang terpapar oleh panas. \u00a0Buaya sering membuka mulutnya dalam waktu yang lama yaitu untuk evaporasi/menguapkan panas tubuhnya. </p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Suhu merupakan besaran pokok. Satuan suhu yaitu Kelvin. Untuk mengukur suhu diperlukan alat yang disebut dengan termometer. Umumnya suhu yang diukur dengan termometer menggunakan termometer zat cair yang berisi raksa atau alkohol, tetapi lebih bagus menggunakan zat cair berupa raksa karena raksa membasahi dinding termometer, sebagai penghantar panas yang baik dan lain sebagainya.</p><p>Pada pembuatan termometer terlebih dulu kita menentukan titik tetap atas dan titik tetap bawah. Untuk titik tetap termometer itu sendiri diukur pada tekanan 1atm. Diantara titik tetap atas dan bawah dibuat yang namanya skala suhu. </p><p>Pada penetapan titik tetap atas dengan menggunakan acuan berdasarkan suhu saat air mendidih (titik didih), sedangkan penetapan titik tetap bawah menggunakan acuan berdasarkan suhu ketika es melebur. </p><br><p><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></p><p>1. macam - macam termometer: https://brainly.co.id/tugas/44205</p><p>2. perubahan suhu ke bentuk Kelvin dan fahrenheit: https://brainly.co.id/tugas/15450568</p><p>3. alat pengukur suhu: https://brainly.co.id/tugas/13229962</p><br><h3>Detil jawaban </h3><p><strong>Kelas:</strong> 7</p><p><strong>Mapel: </strong>Fisika</p><p><strong>Bab:</strong> suhu, pemuaian dan kalor</p><p><strong>Kode: </strong>7.6.7</p><br><p><strong>Kata kunci: </strong>termometer, titik tetap atas, titik tetap bawah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-cairan-yang-digunakan-dalam-termometer-haruslah-697",
            "question": "Jelaskan mengapa cairan yang digunakan dalam termometer haruslah suatu cairan yang merupakan konduktor panas yang baik?    suhu normal ruang kira kira 68 derajat F berapakah suhu ini pada skala celsius dan skala kelvin?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harus menggunakan cairan yang merupakan konduktor yang baik karena konduktor baik mudah untuk menerima dan melepas kalor. ini berhubungan dengan semakin banyak kalor yang diserap suatu zat maka akan pemuaian (pertambahan panjang dan volume) akan semakin besar dan sebaliknya. <br>hal itu berarti jika terjadi perubahan suhu, cairan tersebut akan mudah memuai dan menyusut sehingga dapat mengukur suhu suatu benda dengan tepat.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena jika cairan yang terdapat pada termometer tersebut bukan konduktor termometer itu tidak dpt mendeteksi suhu panas dalam tubuh kita",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}